人民日報海外版：警察被重判衝擊香港法治 法官留不得

七名警員在二零一四年佔領行動期間襲擊曾健超罪成判囚兩年，中國媒體連續兩天刊文批評法官判決。先有《環球時報》昨日（二十日）的評論形容法官的判決是足球場上裁判吹偏哨後，《人民日報》海外版今日則刊登題為＜警察被重判衝擊香港法治＞的專訪，香港城市大學法律學院教授顧敏康在專訪表示「這個判決對香港法治的衝擊巨大」，認為「將警察妖魔化的反政府人士感覺理直氣壯，令整個警隊的士氣嚴重被挫，政府依法施政將不可避免受到更大阻力，社會將變得越來越動盪。這令人擔憂」。

記者在報道開首指「這一判決震驚香港」，並指「『佔中』者普遍獲輕判或逍遙法外，而辛苦執勤、承受巨大壓力的警察卻因一時失誤遭重判。這樣的判決是否合理，將對香港造成什麼影響？」

顧敏康向《人民日報》記者表示，「對7名警察一律判處兩年監禁顯然是過重了」，認為「法官根本沒有考慮這7名警察當時面對的是窮凶極惡的疑犯，他們被圍攻、被淋尿液、被辱駡，毆打疑犯是在極其憤怒下的激情衝動行為。」他認為，七名警員已因自己的衝動失去職位和有關福利，已受到懲罰，被判緩刑較合理。

他認為，案中法官的立場引起公眾質疑，因反政府人士因衝擊政府或襲警被判罪成，但往往是「高高提起、輕輕放下」、所判處的刑罰往往是社會服務令；相反，「警察卻因為衝動毆打行為需要被監禁兩年」，認為「如果這樣都可以，那麼香港的法治就令人十分擔憂了」。

記者提到此案的法官杜大衛是英國人，香港法律系統中仍有大量外國籍法官，顧敏康指，這是《基本法》允許保留的情況，但認為「這種制度顯然存在商榷的地方，那就是立場問題可能影響他們對案件的判斷」。

記者在結尾表示，「香港輿論普遍認為，7名警察對曾健超有辱人格的挑釁產生反應是人之常情，絕非惡意或無緣無故的襲擊，也沒有對曾健超造成嚴重傷害。因此，特區政府律政司將7名警察告上法庭，本來就是小題大做」。記者又指，「『佔中』過去兩年多，律政司卻遲遲不起訴『佔中』搞手，對香港法治有重大負面影響」。

dq法官

法治=依法治國

依法治港 法官留不得

講左啲乜

佢意思係，我鍾意的先係法治

用我方法管治香港

佢意思係， 我法律出黎大家其實灰諧下 你唔係當真下ma

衝擊共產黨人治咋掛
共產黨輸打贏要

點解人大唔就柒警案釋法 證明人大都覺得柒警抵撚死

中國人真係好撚恐怖，明明警察私刑市民，證據確鑿，現在根據法律判處兩年監禁！
中國人不喜歡，都可以懶法官，挺警察！

問題係犯人被制服情況下到底有咩理由仲要拉去暗角再執一劑，如果以情緒失控作私刑理由輕判咗嘅話，就真係衝擊法治啦，根本成篇文都避重就輕，偏幫七警 。

咪係，我地中國d城管打死人上哂報賠少少錢就搞掂啦

中國人就係咁

你咪又主動釋法囉 最興架啦 以後警察免刑責，佔中者要槍

司法獨立
原來真係想3權合作

快d dq 法官，唔好得把口，橫掂都係

成日都係度9up. 好煩

支那真係邪惡化身

人大快撚D 釋法

又post d垃圾報出黎做咩9
有咩撚野討論價值

呢d咪19講既dna囉

大陸人係咪唔知咩係司法立法執法係咩黎

人大釋法免去所有法官職務，空缺由广东省各市抽調人手應付！